Kapitel 2 enthält eine Einführung in die grundlegenden Konzepte dieser Arbeit. Es werden die Kaskadierungsverfahren, das Prinzip des 
Transferlernens, das verwendete Rechensystem, die eingesetzten Early-Stopping-Metriken sowie die für das Training verwendeten Datensätze 
vorgestellt. Darüber hinaus erfolgt eine Übersicht über alle durchgeführten Tests einschließlich ihrer jeweiligen Kennungen und Zielsetzungen.

Kapitel 3 widmet sich den systematisch auftretenden Phänomenen beim domänenübergreifenden Transferlernen. Im Fokus stehen hierbei der 
Leistungsabfall unmittelbar nach dem Transfer sowie das Overfitting auf den Quell-Datensatz. Zur Analyse wird ein 
Deep-Cascade-Klassifikationsnetzwerk eingesetzt. Zudem werden in diesem Kapitel die Trainingszeiten aller betrachteten Netzarchitekturen 
verglichen und die Ergebnisse interpretiert.

Kapitel 4 behandelt ausschließlich beobachtete Effekte, die spezifisch im Kontext der Klassifikationsaufgabe auftreten. Dazu zählen die 
Auswirkungen unterschiedlicher Zielgrößen (Targetdatenmengen), die Erstellung sogenannter Augmented Vectors sowie der Vergleich 
unterschiedlicher Netzarchitekturen bei identischer Layer-Konfiguration. Ziel ist es, zu klären, warum Transferlernen im Rahmen von 
Kaskadierung bei Klassifikationsaufgaben nicht zuverlässig funktioniert.

Kapitel 5 fokussiert sich auf regressionsspezifische Beobachtungen. Hierfür werden sowohl Szenarien mit großen als auch mit kleinen Zielgrößen 
untersucht, wobei ein Vergleich zwischen Cascade Transfer Learning, klassischer Kaskadierung und vollständig trainierten Netzwerken erfolgt. 
Dabei zeigt sich, dass Transferlernen in bestimmten Konstellationen zu besseren Ergebnissen führt. Da in diesem Kontext Cascade Transfer 
Learning funktional einsetzbar ist, werden hier zusätzlich die Auswirkungen verschiedener Early-Stopping-Metriken betrachtet.

Kapitel 6 bietet eine zusammenfassende Darstellung der zentralen Erkenntnisse dieser Arbeit sowie einen Ausblick auf potenzielle weiterführende 
Forschungsfragen in diesem Themenfeld.
