\documentclass[ngerman]{report}

\usepackage[
        bibencoding=utf8, 
        style=alphabetic
    ]{biblatex}

\bibliography{bibliography}

\title{Evaluierung von Transferlernen mit Deep Direct Cascade Networks}

\author{Simon Tarras}

\begin{document}
    \maketitle
    \tableofcontents
    \chapter{Einführung}
        \section{Cascade Networks}
        Kaskadennetzwerke sind so aufgebaut, dass sie während sie 
        im Training sind wachsen und nur die neu hinzugekommenen 
        Sachen traininert werden. \cite{cascor}
        Diese Netze werden Layer für Layer traininert. Dadurch sind die 
        einzelnen Lernepochen deutlich kürzer, da es weniger Parameter 
        zum Lernen auf einmal gibt. Gleichzeitig kann die Epochenanzahl 
        zwischen den Layern beliebig variiert werden. Zudem reicht pro 
        Layer eine geringere Epochenanzahl als für das Training des 
        gesamten Netzes, weil in jedem Layer mehrere Epochen nacheinander 
        trainiert werden, wodurch die Gesamtepochenanzahl deutlich erhöht wird. 
        Das Training ist trotzdem schneller. Ein solches Kaskadennetzwerk 
        hat aber eine geringere Performanz als ein normales. 
        \section{Transferlernen}
        Transferlernen ist, wenn ein Neuronales Netzwerk von der 
        einen Sache vorlernt, um eine andere Sache besser zu 
        bearbeiten.
        \section{Wieso keine Graphen}
        Die Daten sind für Klassifikation Bilder und somit sehr einfach strukturiert. 
        Ebenso sind die Daten auch bei der Regression als große Tabellen noch 
        verhältnismäßig einfach zu verarbeiten. 
        Ein Netzwerk mithilfe von Graphen kann sehr viel und ist auch überall anwendbar, 
        doch es ist nicht so einfach damit zu arbeiten als mit PyTorch oder Keras.
        Da die Daten nicht so komplex vorliegen, dass Graphennetze zwingend benötigt 
        werden, werden sie nicht genutzt. Zudem liegen einige Datensätze nicht in einer 
        Variante vor, die direkt von den Graphen genutzt werden können und müssten 
        selbst dafür umgebaut werden. Ein Beispiel hierfür ist 
        der SVHN-Datensatz.
    \chapter{Klassifikation}
    \input{Klassifkation}
    
    \chapter{Regression}
    Bei einer Regression kommt es dazu, dass das NN sich mithilfe 
    der Daten der korrekten Funktion annähert.

    \chapter{Fazit}
    \printbibliography
\end{document}
